［圖片遊記］去消費切爾諾貝爾順便搵川烏克蘭老婆(重開)

屌 興奮得制打錯字 黎過

笑緊起飛 架機啲位比想像中闊
架機得半滿 好多空位 好似幾舒服

Live?

LM
有無睇吓飛機入面？

我前面成排窗口位無人座

希望Live到啦
如果希多啲人睇動力會大啲
BTW起飛了 7個鍾後如果有命又上到網上黎報到下

好爽喎
打橫瞓一行都得
認真問 空姐質素如何？

lm

要中間三人位先打橫訓到
架機好奇怪 唔知點解窗口位小人座過通通位
空姐好似有啲老 唔係後生女啦

去過留名

搵唔到烏克蘭妹唔好返黎

無人咁濟架機

屌係囉 咁都唔up做商務

坐邊間

air astana
我係最番召集先上機 見到商務都好空

差啲就可以見到樓主

gate close先經過

有無靚空姐先

竟然唔係aeroflot
LM

好似無 年紀都幾大
有個空少好似幾型

俄航好似無香港飛Kiev
俄航聽講一轉機就好易唔見行李

俄撚無得坐飛機落烏克蘭，只能走陸路，一係你就經第三國轉機落去。

哈薩克航空衰在唔係每日有機，要食星期六日假期去到盡就好難。

每次經俄佬轉機就好似玩俄羅斯輪盤咁

點解要比我咁快見到呢個post

坐767? 坐完分享下程機點

岩岩去完Chernobyl返黎
留名重溫路線

lm遲啲去

支持 7月會去切爾諾貝爾

Mark

LM

留名睇無鬼妹

live

留名

樓主應該到左

樓主幾多人去？

坐咩航班?

好正丫

到左未

樓主嗎

早兩年都去左核電廠
依加係咪已經有個蓋cover左
Btw 我覺得入面canteen d野幾好食

老婆呢?

根據時間航班，樓主程機是香港去阿拉木圖，我先當左樓主去哈薩克，唔排除樓主直接中轉去基輔先覆

唉屌 依加係哈薩克阿斯塔納等最後一程機
哈薩克啲海關都痴撚線 英文又哈識多隻

巴打去邊玩

哈熟飛機
依加仲有個幾鍾先入閘 轉頭update下

機場撚返工經過

未到阿

尋日去完 soloeast one day tour 留名

我3次在阿拉木圖/阿斯塔納出入都冇試過要點講英文，順利出入境
入基輔就試過比機場個海關話要Visa，我話HK free Visa， 最後都比我過左

Day 0
座 Air Astana 係哈薩克轉兩次機
香港>阿拉木圖
轉機所謂有一個鍾 但中途我同朋有無休息無去廁所先岩岩好趕到，原因係因為原來係哈薩克過境要填張野，但係我地哈知所以排左兩次隊

阿拉木圖>阿斯坦納 內陸機 細機黎 型號就哈係好識
阿斯坦納喞關員痴痴地，自己又哈識英文，應該又少香港人經哈薩克轉機去基輔，所以佢一開始問我有無Visa
我問佢哈薩克Visa定烏克蘭Visa佢又好似聽唔明，想趕我走，之後就拎左我登機證同Passport去問人
最後無事

依加係阿斯坦納(TSE機場)等轉機
最後一程阿斯坦納>基輔

打完文就出下圖啦 呢架應該係767 窗口位2位 中間位3位
程機好空

座位都幾闊 lag room 好夠 而且架機好空 都算幾舒服 唔錯

飛機航行資料

偷拍香港人訓教同哈薩克妹(我估係掛)
香港人係跟團去阿拉木圖轉機去俄羅斯嘅

偷拍第一程機空姐
空姐一號

空姐二號

老實講一個年紀有啲大，一個後生啲但唔吸引

呢間航空公司好貼心
暫時飛左兩程係起飛同降落前都派塘
等你個口郁下？然後啲啲平衡氣壓掛

第一程機第一餐飛機餐 味度都唔錯

呢舊野加埋面包好撚好食

樓主個哈同唔字成日亂晒

哈

Day 0
第一程機有wifi 可以比錢用
樓主咁窮就緊係無用啦
除左可以上網仲有得睇飛機資訊同目的地天氣

第一程機除左有飛機餐之外 仲有個Tea
一個唔知乜野批 聞落幾香但食落無乜未

差唔多到先發現 原來櫈底仲有個USB同萬能蘇頭

然後就係相相相 鳩影

Day0
補充多少少
架機有啲LED會根據唔同時間轉色 應該有啲意思 幾有心機
另外仲有包小食

終於轉機
阿拉木圖機場係比海關無填表卡一卡
但基本上都順利
原來個零鍾轉機時間只係岩岩好夠使
個度轉內陸機要入一入境(定叫過境？)
總之又要過X光機啦
樓主我玩相機有帶啲菲林去，菲林基本上盡量少照X光會安全D
呢度過無問題 關員帶同我使手檢

上機了

機內圖

空姐

估唔到短短個幾鍾內陸機都有野食
不過冷氣好似唔係好夠

到達阿斯坦納

沿途鳩影圖

去周圍行下先
仲有半個鍾上機
上機前盡量update埋最新動向啦

根主唔識字 成日打錯

樓*

轉機行下 飲杯野
過期有少少卡關 個關員英文唔好
問我有無Visa 仲想趕我走
搞左陣又ok
呢度X光機關員又係溝通唔到
菲林守唔住要過X光了
過完仲要拎黎望下係乜

巴打會去邊啲城市

其實轉機個度無咩好行 好細
準備上機了
btw Astana 個Open wifi 要入電話
原來入+852 個電話都用到

Kiev
切爾
火車去Lviv
Lviv巴士去Rivne 即日番Lviv
Lviv火車番Kiev 12點機番香港

lm看鬼妹

留名，遲下可能有機會去

打算都係去Lviv Kiev , Rivne 有咩玩??

btw 諗緊去唔去Odessa

LM wait j girl

仲考緊試 之後再慢慢睇

都唔知幾多頁先會見到俄鋁

tunnel of love

樓主中文拎咩？

阿斯塔納航空🤔

Lm

樓主可唔可以出文前proofread 一下先出 , 想睇但真係好多錯字 ,都打得文,check一次都唔係好浪費時間姐

圖都po到第四頁，都仲係睇緊機場範圍，好心出左去有野睇先po啦

哈哈哈哈哈

D空姐真係中左輻射

Stong post lau ming

去rivne係咪去tunnel of love?
如果搭長途巴士要有心理準備d車會遲開遲到
我上次搭都遲左成兩個鐘先開

樓主是咪鬼佬黎

l m

㩒哂啲相出黎睇，一條女都無，呃鳩我入黎

留名等睇女

仆街 四頁都仲係機場圖

x2

樓主大概要洗幾錢全TRIP所有洗費?

留名睇大師
我覺得air Astana 麻麻地 啲空姐又柒

留名 等睇囡囡

岩岩到Kiev
最後一程機

育成

咁真係座左成日飛機嘛

窮阿 平阿嘛 無計啦

手機打字成日都打錯字
唔打左哈因爲速成碼一樣
機打左村又係咁
係打左你都係

圖ok不妨詳細d
但睇字反而會唔太明白意思

印象中機票4000幾
切爾tour 360 usd (2days)
kiev住BNB 一人200-250左右 一晚
火車first class 300幾蚊程
Lviv住又係好似200蚊晚
實際幾錢要睇番

Yo

反而個tour 算貴

比起其他洗費

其實除左呢個tour仲有好多
我join 左個去排水系統

之前去Kiev住hostel 4晚=£17

留明

留個名 冬天去

如果去中亞，Air Astana可能係唯一選擇

可能太凍

留明睇金絲貓

有得選擇我都想唔番

樓主，基輔夜晚要去呢間啊
入場150烏克蘭幣

好鐘意睇遊記 樓主加油

口甜甜，呃個烏克蘭妹有幾難姐？嗰度女人多過男仔，好多都恨嫁，洗返出自己小小魅力喇，呃唔到都有呃，唔好未試就話唔掂，試到得手先係叻仔

樓豬，唔好話我冇俾哋貼士，rooshvforum 嗰travel大把 烏克蘭搵女貼士，自己爭取啦

我意思係好鍾意呢個地方唔想番香港
無輪邊一方面都係

bookmarked
搵晚去

得閒睇下先 岩岩起身

唔係，叫你去溝女，如果女行同你返香港係最好喇，如果唔係，可以考慮留係嗰度。先去識啲女先，其他係以後嘅事。

加油喇，晒哋錢係機票度，搵返啲女係好應該嘅

Day1 早上
一落樓就見到乞衣定唔知跌錢黨之類
然後行去聖索菲亞主教座堂

純粹因該好近同要搵食所以走過去
第二件事就係 比人屈錢 上面好細好細粒隻爛鳩班馬

咁撚醒嘅我...就緊係

中撚哂伏

肚餓 搵野食先

屈左幾錢？

大概係一餐普通飯嘅價錢

屌我都中左 係independent square 大概$200-250 wtf 兩條友

原來果d人係屈錢架？
去唔同地方都有呢d人 無啦啦衝埋黎
我都揮手唔撚理佢地

我住independent square mcdonal個頭
頭先一落樓就有乞衣

隻斑馬最on9係收轉錢調頭同保安吹水

岩岩食完Lunch

點左個應該係羅宋湯

朋友點左個應該係基輔雞

我點左個唔知乜野牛柳絲

好唔好食

個羅宋湯真係同香港嘅差好遠 幾好飲
其實香港有間叫東歐餐廳都有啲幾正宗嘅東歐菜食 不過講左好耐都未去過

基輔雞我朋友話有啲似加大版麥樂雞
我牛柳絲都幾好食 其實有啲似香港食個D牛柳絲炒意粉隻味 ， 薯蓉very good

你可以選擇block左我
比劣評我
有料嘅叫admin 封埋我

Varenychna "Katyusha", Khreschatyk St, 29/1, Kyiv, Ukraine, 02000

呢個餐廳平靚正 可以去試下 我上次食左兩次

間餐廳係中環，食過的確幾高汁

啱啱冬天去完切爾
雪景 同 睇相既夏天景 真係好大分別

幾時去切爾諾貝爾？

禮拜尾

On9? Where is your wife? Quick find wife la

yes i am on9

follow up the trip

幾時搵老婆呀， 我好興奮呀快啲啦

東歐妹

go smash the Ukrainian hot chicks. what are you waiting for?

野食推介有間叫「mama mahaha」餐廳
好食到爆炸
但價錢會貴少少，不過堅好食

呢間mama要提前book位架，我晚餐就食唔到，後尾中午去食，食完行去埋買基輔戴拿模主場參觀（今年歐聯決賽地）

我果日5點tour取消，1點鐘就冇人參觀，得個女職員陪我，樓主識做啦

東歐消費係咪唔貴

烏克蘭為例：
住宿青旅床位hkd60/晚，酒店hkd300/晚
食：一份200g扒+燒蔬菜+可樂 hkd120-150咁
巴士約hkd2一程
基輔火車去lviv或odesa 大概hkd40

樓主想潛水了
未搵到女女就唔update好唔好
btw 影左都幾多相 有女女相 不過唔是我的

等你成日，你唔係相都冇張啊

東歐囡囡好多AIDS,要揀清楚

開完PO又潛

年紀大粉少 不過都唔差啊
呢間係安德烈斜坡嘅一間咖啡店

自己野埋一份咪唔使驚

去過既巴打不如講下入面大概係點,收幾錢左右,我5月頭都去烏克蘭

去tour係咪要book?有冇網share?

post 下女啦
我大多數用GR盲拍
所以啲度唔公整
黑白係有時開左efeect唔記得熄 又或者太暗用黑白出黎嘅noise個人覺得無彩色咁銀眼

隨便影既都唔差

留名就黎去

去到第一件事梗係除低件衫比姐姐先
（如果你有外套的話）
入去坐低，有menu睇，點杯可樂連門票就220烏幣
之後咪任睇，每次有4條女，大約10分鐘換一個走，前後16條女左右。全部跳完就會出來同你say Hi，問要唔要私人舞啊，你睇返網個carzy menu價，你唔需要就可以繼續睇落去

戴拿模主場你可以試下打電話book，我是直接行入去接待處話想參觀，等左陣就有職員帶你行咁
如果早到，你可以去附近個紀念品商店睇下野，搵下舒夫真高張相

Private BDSM**

You punish a girl/ A girl punishes you (2 soundtracks)

500 UAH

有冇得扑？

唔該哂巴打

多唔多女你地

聽講東歐妹好鐘意asian

反而我覺得當地人會覺得亞洲人係異類
同當地人好好咁溝通, 佢地基本上有9成以上人連基本英文單字都未必識

同意，成間hostel得一個人同我勉強溝通到

基本上如果有人操算流利英文主動同你講野, 其實都係想水你比較多
今日見到斑馬次外，仲係獨立廣場個邊見到有人手上有雀，都係屈錢野，今朝一早已經見到，所以旁晚番去擺底野無中伏
基本上對主動走埋黎講英文的人有D 戒心

我係中左雀

無女篇
唔知無女大家岩唔岩睇，Day1 下午
Day1:
食完Lunch向目標行，發現原來烏克蘭公廁要變錢，見過4蚊同5蚊
如果大家有機會去烏克蘭盡量食野去哂廁所

由聖索菲亞大教堂向聖安德烈教堂行，會見到有條街日頭有好多小食
但經過個時岩岩食完Lunch 好飽，所以無去試(直至Day2)

聖安德烈教堂 圖含女(好似係)
有入到去，可以見到Kiev全景(應該係，圖係菲林機影左，係Kiev拎左去沖無Scan)

屌手快快想預覽變左點覆
上面最下個張圖係安德烈斜坡, 其實Kiev好多地方都見到塗鴉
安德烈斜坡係我暫時見到最多手信賣 ,其實地鐵站個D鋪好似都有，但未深入去睇
買左set娃娃

Арсенальна (乜野最深地鐵站，係好長但無咩好特別吸引，到此一遊)

係Арсенальна 出左去見到有條女想喂野食比隻狗，原本隻狗唔肯食
條女用耐力去打敗左隻狗
點知咬左一野就唔食走埋一邊

Day1完 好似係

Day2 去左
Kiev Planetarium - 天文館
羅馬天主教基輔聖尼各老主教座堂
烏克蘭國家歌劇院

Kiev Planetarium其實無野睇....去睇左套烏文銀河系介紹片
乜鳩都聽唔明
想去的巴絲我極度建議唔好去, 好浪費時間, 除非你識聽烏文啦

羅馬天主教基輔聖尼各老主教座堂
座野好靚，原本搵資料好似話可以入去定上頂
但到左發現好似維修緊, 已經360度行哂成座教堂都唔見有得上

重頭戲
烏克蘭國家歌劇院
Book 左7pm睇卡門 座好前先係200UAH 1個人 (Around 6xHKD)
真係好好睇好抵睇，去Kiev一定要去，但要預早好多book飛比錢，今日係全場爆滿

原本仲想去睇馬戲 最貴張飛計番好似180HKD左右，但係我係Kiev個幾日無Show上
個馬戲團去香港做VIP最貴好似18xxHKD

推

好彩我重來唔會主動去同人影相 ，
我反而冇咩見到屈錢黨，
唔識搭巴士，英文問個後生女都冇問題，樓主見到目標，記得去問野啦

女女女女女女女女女女女女女女

劣圖鳩影

補充
Day2 去Олімпійська 站，呢度同Day1去個D地方好唔同，同埋好似有我暫時見過Kiev最高的建
築物

Kiev D小販我覺得好新奇，基本上乜都會賣，面包啦，煙啦

係咁多先 一陣Kiev時間8點起身 10點book 左tour去underground drainages

雀點玩法

岩岩去完個urban tour
去左個地下排水系統
同個蘇聯軍事地堡
圖後補

等左成日好心急，樓主快d更新啦
同埋可唔可以間中放兩張相頂住癮先

屋企有件烏克蘭波衫印舒夫真高

頭先撞到個香港人
約左去食飯同飲野

post住約限地堡內先
地堡所有野都keep得好齊全好齊

tour話呢張野當時係人手畫

pish

留名支持

好似ok wo，book tour係咩網book？

Another Kiev

樓主明日入切爾諾未？
過夜應該會在核電站搭火車去另一個鎮過夜，記得影多d相啊

啱啱睇wiki原來5月10號基輔戴拿模踢烏克蘭盃決賽,球場係第聶伯競技場,有冇巴打知點買飛

聽日去阿～
要火車咁嚴重
我仲以為旅遊巴
btw 好彩叫bnb房主幫我地安排左可以stay行李係Kiev
不過後日番Kiev 夜晚要趕去火車站有啲辛苦

唔係5月9號咩

好似冇咩人提過過夜會坐火車，吃完晚餐後，會去核電站附近搭車（我初時以為入貨櫃場做咩呢？），火車會穿過白羅斯境內，坐1小時到另一個鎮，間酒店都ok架，不過我同你唔同旅行社，唔知是咪一樣

火車站外圍似普通停車場，室內上車

oh 好快就知
準備落樓食早餐再集合
希望一陣程車我無訓可以出多少少未出嘅圖先
然後切爾諾盡量live啦 用手機相算

第一站會去個廢棄小鎮，有個社區會堂咁，基本上影2-3分鐘就走，然後去間廢棄屋，又是影2-3分鐘就走，我估你影得相來都冇時間上傳，希望你lunch可以用WiFi傳多幾張相睇啦

出發了

wiki show香港時間

坐火車咁正
我果次係返切爾諾貝爾裡面住
勁舊好似70年代賓館

有冇相
或者地圖指下是邊個位

由Kiev 出發 大概45分鐘-1小時會去到個休息站

btw Day2 城堡相太多 依加係郊區上網太慢 有機會補番
Day3 原本預左去嘅地方都有D去唔到 好可惜

btw day2夜晚去左間live show bar 同堆另一間餐bar
Love Show Bar

信號好差 出住先

岩岩check完passport

仲有猫猫

sim卡買邊張好d?

我在基輔機場只買到kyivstar ，市區用都ok，郊區就麻麻
因為我電話是雙卡，見香港卡訊號好多時去左voda

我用vodafone
有時覺得有啲慢

廢邨 好似係 停留左廿分鐘
其實無咩特別

廢邨輻射量 （Kiev 好似0.19-0.2左右)

Google map我住間野既位置

房既佈置

床既另一邊

個地板行過係會「支支」聲
但其實除左舊，都算舒服既
其他房係單人房

墓地 其實無咩特別

餐廳 食後再比包膠

主菜同餐廳外嘅狗

搵到老婆未？

俾d狗糧隻狗食啦屌

個地板行過係會「支支」聲
但其實除左舊，都算舒服既
其他房係單人房[/quote]

我同你同一間旅行社 ，但住斯拉夫蒂奇的地方

我的靚女導遊背影

第一日上午去左消防員墓地

睇得好辛苦

呢張都唔係消防員墓地
係紀念廢棄左既村莊名

正！

我晌荷蘭參觀過一個地下石炭岩礦場，又係好壯觀。

橫跨三國，二戰時期猶太人用來逃離德國

thx 兩位巴打

岩岩覺穩定少少上番到網
去左好多地方

留名先

留名一身蟻

我住呢度 都約靚
不過11點後會無水無電

好似儲水塔

其中一條廢村 呢廢離核電廠好遠

屌 啲相次序調轉左
第二張先係儲水塔
第一張都係廢村

廢校 好似係幼稚園心
其實仲有好多圖 不過呢度上網真係好慢同要🤦🏻‍♂️開同撞工揀相+tune

呢個廢村同幼稚園我反而冇去過

你用支那拼音？

冷門地方，留名支持

不過好似其他巴打咁講，send 之前可以從頭睇一次睇下有無錯別字

GR無電過唔到相

唔打咁多字了

你出post真係要proof reading

X 777

摩天輪張相是航拍？

上左其中一座野天台

差唔多番到Kiev
應該成9點先番到 仲有幾個未先9點
個導遊好撚有心機
10點9仲要座火車去Lviv

琴晚成9點先番到Keiv
10:42 火車去Lviv
火車好準時
朝早6點左右就到
太早到住個度未check in得,連想搵人擺底行李都未有
食川早餐先 7點左右，得麥當勞開左

有無火車內部睇

太累無影好多
我同朋友座first class (好似係)
間房有門 兩張床

火車準時開準時到
6點到左Lviv Call uber 去住嘅地方
原來住個度要10點先有職員
咁打算去搵地方食下野
點知7點左右條街係無乜人同啲鋪都未開嘅
度期搵左間M記走修去食野 座下 座到夠鐘先番過去
職員比我地提早check in
我地疏洗下然後我出左去行下先

Lviv真係好靚 周邊都好靚 係條街度就咁行都好舒服

因為去個程發覺語言問題 有啲地方一家要我所有野照x光
所以我將大部快菲林係當地沖左先
Lviv嘅沖曬店

頂，要買飛就要註冊，但係我未有烏克蘭電話number

有冇得用香港電話頂住先

冇呀，一定要用烏克蘭電話，因為要收驗証碼

要唔要幫手 留tg

去左一間叫Atlas嘅餐廳
今晚食兔腿同羊腿

朋友話兔羶
不過我覺得ok
其實有啲似雞 不過啲肉實啲

下邊果個應該是鵝腿，我情人節一個人又是去呢間食

最好去埋兵工廠地下果間食燒排骨（可以叫細份）餐廳話曬排名第一

PUSH

註冊完應該可以我自己搞,thx巴打

今日唔知醒miss 左tunnle of love架車
不過琴日都聽本地人話其實無咩咁靚

咁起身就去左間琴晚發現嘅coffee shop
個老闆儲左蘇聯相機

不過間coffee shop無英文menu
求期鳩叫左杯野飲

然後走左去間之前有人介紹嘅餐廳食野

Coffee shop 都有成條扒食

唔係～扒係餐廳黎

不過間coffee shop 原來仲有啤酒飲

東歐國家唔出奇吖

樓主

肯入去未？

樓主消失咗.....rip

係咪搵到老婆比人拐走左啦